\subsection{System kontekst blok definitions diagram}

Et bdd bruges til at beskrive blokke og deres relationer mellem andre blokke.
Bddet beskriver også den overordnede systemstruktur og hvordan blokkenes indbyrdes associationer er.
På \autoref{fig:allokeringsdiagram} ses et bdd over systemkonteksten for \slikautomat{}en. Dette er et overordnet bdd der viser relationer mellem blokke og aktører. Bddet illustrerer således den overordnede systemarkitektur.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[page=1,width=\linewidth]{../systemarkitektur/figures/bdd_context}
\caption{\slikautomat{} - Overordnet system context (bdd)}
\label{fig:allokeringsdiagram}
\end{figure}